人行降準釋放7,000億人幣 支持「債轉股」項目

【中國救市】人行降準釋放7,000億人幣
支持「債轉股」項目

人行宣佈，為進一步推進債轉股，加大對小微企業的支持力度，下月5日起，下調國有大型商業銀行、股份制商業銀行、郵政儲蓄銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率0.5個百分點。按現時內地存款基礎估算，今次放水規模近7,000億元（人幣‧下同），是次屬人行今年以來第3度降準。

人行指出，工行（1398）、農行（1288）、中行（3988）、建行（939）、交行（3328）五家國有大型商業銀行和中信銀行（998）、光大銀行（6818）等十二家股份制商業銀行人民幣存款準備金率0.5個百分點，釋放資金約5,000億元，用於支持合法「債轉股」項目，但不支持「名股實債」和「殭屍企業」項目。

人行同時下調郵儲銀行（1658）、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率0.5個百分點，可釋放資金約2,000億元，主要用於支持相關銀行發放小微企業貸款，緩解融資難融資貴問題。

國務院上周三已率先披露，欲支援銀行開拓小微企業市場，運用定向降準等貨幣政策工具，增強小微信貸供給能力，加快已簽約債轉股項目落地。

澳新銀行大中華區首席經濟師楊宇霆認為，內地是次降準主要是提供流動性穩定市場之用，亦相信今次措施與貿易戰陰霾有關，「影響冇人知，就算係內地政府都估算緊，所以先進行『保險式降準』，喺股市急跌後穩定軍心。」他估計今年尚有1至2次降準機會。

記者：周家誠

債轉股

又贏

債轉股

間公司破產 債主變股東

變相你既priority 調低

真係贏灑

左手交右手再交翻左手

又印7000億
今次唔駛靠外匯抵押，盡情印吧！

咁係唔係連利息都唔使畀?

嬴国幫你日日贏

等於人行發放訊息：支爆了！

厲害了，你的國
咁再蝕點算？
債主變股東，再變欠債人

厲害了

再放, 再支持大家玩債轉股

不停通脹

變左大股東，欠債要負責
法院判失信，唔洗去外國
再玩債轉股，永續共產黨

借錢比你間公司
間公司蝕錢，你被變左董東，但同股不同權，繼續蝕，變埋債仔

厲害了

cds,cdo

行內人都知咩事

無法子啦, 有支槍指住你個頭叫你接受

其實債轉股咁天才既做法邊個諗出黎？係咁係中學讀econ分唔到股票同債券就亂咁黎

債換股呢d咁On9既野都諗得出證明阿爺預知未來幾年大量企業會破產，不過債換股，銀行唔洗大量撥備（減值就小不免）

咁唔通違約咩

過多幾年又資不抵債
到時債主變債仔

定係拖下時間, 等自己手上既錢, 走得就走, 爆左都唔怕, 佢自己已經身處美加

做假數連減值都唔使，一爆連銀行都無錢還債

最上層已經走得就走，不過一旦失去權力，走左既錢一定會俾人追返黎，睇下安邦，海航，萬達就知，當權者一定諗盡辦法阻止爆煲，避免有人趁機奪權

中蟈人特色就係十個大話掩飾一個大話
十個泡沫就用一百個泡沫繼續掩飾